有冇書係教人點睇書?

好撚耐無睇書 前排借左本小說 勉強睇完
但睇完=無睇咁 吸收唔到
只記得片面劇情同感想
感覺只係被動地望住一行行字而唔係真正既閱讀

樓主引發深層思考

求其搵本文學導論睇囉

本身都睇唔明果本教人睇書既書，仲算唔算學識睇書？
本身已經睇得明本書，咁就一早明左點睇一本書

有本書叫how to read a book

中英辭典

其實代表你果本書嘅作者功力差

小說既話, 可以睇下夏志清本中國現代小說史, 都算係教人點樣去欣賞一本小說既.
詩詞歌賦嗰啲, 買本中學既中國文學教科書睇下都夠入門.

認真答你

睇書係咁
睇得多就得，最緊要keep住睇
細過睇小說都係半明半唔明，慣咗自己識記重點，唔記得會快速揭前幾頁loop返，文學性高句子/要深層思考既停一停品嚐下理解下，明左咪下一段，睇到家陣自動識飛/自動scan下d大路野

人生必經

係鬼 大把文學書唔睇返十次八次都唔明

有作家試過抄 一路抄一路睇係最易明 但要你好想睇

如果唔係就保持閱讀習慣幾個月 再重睇會好好多

說明書

有冇書係教人點睇說明書

有無教人點睇教人點睇書既書

睇書好慢
有咩方法睇快啲？
我重想問睇書快啲人睇嗰陣心裏面係咪唔係唸住讀

睇小說我會keep住幻想個場景先入到腦

岩呀 最緊要有恆心keep住睇
好怕自己睇睇下比手機電腦分心

個作者拋波幾準 係我弱雞接唔到

好想跟你搵食

咁風趣肯定食唔少女

我有試過咁讀
係會快左
但我睇開既書都係啲要思考既書，所以咁樣睇唔太work亦唔建議
但睇小說就無咩問題

你意思係唔唸住讀會快啲？但好難

讀書一開頭係要慢慢讀架傻豬
睇你讀咩類型 小說果D好撚快睇完
因為你睇得多幾本 D劇情會差唔多
但如果係歷史 同學術 會個底就會慢
記住唔可以急 睇得多就會記得
突然有日諗到有印象記得邊本書好似講過睇過 之後即刻check
(認真睇一本起碼要一個月)
睇書唔係做讀書報告 純粹知識為上 無得急 要好有心機 無心機唔好睇 會棄 一定要揀自己想睇咩主題書
利申 睇開歷史 科普 經濟 類書 不過好耐無睇 無咁多心機

記得小學嗰陣睇金庸,都係要睇十幾廿次先至明

正常無歷史 詩詞底

take notes

take notes其實好煩
不如每個chapter讀完睇過D咩 主題係咩 仲快
/highlighted重點句